義工訓練延期 日拒取消奧運

義工訓練延期 日拒取消奧運

將舉辦東京奧運的日本疫情堪憂。美聯社

新型冠狀病毒在日本社區擴散，外界關注東京奧運能否如期7月舉行；主辦單位昨宣佈義工訓練營延後，但重申「不考慮取消」運動會。日本全國昨有26宗新病例，栃木縣失守現一確診，另有三縣教師和學生中招。

東京奧運義工原定昨入營訓練，但主辦單位為防疫宣佈延期，強調不影響籌備進度，亦不會取消奧運。

三縣有教師學生中招

相關新聞：葉劉不忿：攬住特首邊有票？

疫情方面，千葉縣昨三名新女病人中，包括年屆60歲的中學國文女教師，她本月12日初求診，有惡心和咳嗽等症狀，一周後請假再到醫院，前日才確診。由於教師病後仍上班五天，校方停課兩日消毒校舍至周三重開，市府亦會調查全市教職員有無發燒狀況。

石川縣金澤市亦有中學男生確診，是縣內首名確診公務員之子，男生就讀中學將停課兩星期；北海道九宗新症中亦有一名10歲女學童。函館失守出現兩個案，分別是50歲女護士和60歲無業漢，令確診者急增一倍至17人；栃木縣昨亦有首宗確診。

病毒亦在醫護設施擴散，東京一老人設施有60歲男職員重症入院，和歌山縣內多人染病的濟生會有田醫院，再有病人感染其40歲男同事。

此外，熊本縣新增兩宗確診，神奈川縣相模原市和愛知縣名古屋市亦各有四人中招。

共同社

早死早著啦蘿白頭

其他國家拒去日本

大丈夫 大丈夫